# Виртуальная лаборатория: проверка знаний об основных слоях сверточных нейронных сетей

## Студент
Наумов Олег Владимирович, P42211

## Краткое описание
Сверточные нейронные сети имеют свои уникальные слои (слой свертки и слой пулинга), понимание которых важно при конструировании модели CNN.
Для проверки знаний об этих слоях испытуемому будет предложено почувствовать себя в роли нейронной сети и *рассчитать выходные значения слоев, основываясь на входной матрице и параметрах этих слоев*.

Для простоты структура CNN для всех вариантов будет представлена всего 2 слоями (Convolutional => Pooling). Однако для различных вариантов параметры слоев могут быть изменены:
- Convolutional: шаг смещения фильтра (stride), отступы по краям (padding), размер ядра (kernel size)
- Pooling: тип (max или mean), размер (pool size)

Алгоритм решения будет выглядить следующим образом:
1. Применение слоя свертки
    1. Определение размера выходной матрицы слоя.
    2. Умножение матрицы входных значений на матрицу фильтра слоя Convolutional с учетом параметров слоя и занесение полученной матрицы в ответ 
2. Применение слоя пулинга
    1. Определение размера выходной матрицы слоя. 
    2. Применение операции пулинга к матрице, полученной на шаге 1, с учетом параметров слоя. 

## Аналоги 
Аналогичные виртуальные лаборатории найти не удалось, однако идея была вдохновлена следующими ресурсами:

[Playground для понимания работы нейронных сетей](https://playground.tensorflow.org)

[Описание работы CNN с интерактивной демонстрацией слоя свертки](https://poloclub.github.io/cnn-explainer/)

## Детали реализации:
Примечаение: для того, чтобы задача не превратилась в проверку умений по перемножению матриц, входная матрица и фильтр будут иметь ограниченный размер и включать в себя только целые числа не больше 10.

Стек технологий:
Frontend: HTML, CSS, JavaScript
Backend: Java, RLCP
